自駕遊，去邊個國家最正？

我先
澳洲 - 地大景靚有沙漠
利申：未去

日本

大日本

元朗

曾經試過係巴黎租車自駕
入凱旋門個迴旋處真係永世難忘
cls 六至八條行車線咁闊
但完全無劃線
乜尻車有
長時間都係咁多車
但又個個可以安全出入

係香港
見啲人拗黎拗去迴旋轉要點行
真係得啖笑

日本真係爽到飛天

沖繩
北海道
鹿兒島
最長圍住北海道 ... 16天

利申：網上資料

道之駅

揸過
大陸(我都係去D 3-4線城市揸, 路好闊, 不過成日俾貨車推)
台灣(D 人揸車係癲, 我行慢線都推我, 砵我)
沖繩(幾好FEEL, 路靚又闊, D 人好有禮貎, 不過可能個個都係遊客)
沙巴(去咗5日, 未聽過有車砵過一聲, 夜晚神山冇車開高燈, 對面如有車嚟到佢會即刻開高燈射返你, 你較返低燈, 佢又會即刻較返低燈)
泰國(冇乜感覺)
澳洲(路大又長好易黑眼訓, CUT 線打燈個個都會讓你)

沖繩, 沙巴, 澳洲 都好正

克羅地亞 好撚爽
下下踩了250+km/h

白川鄉

冰島

正在那裡啊？

日本

但交通規則執得好嚴, 一旦犯規被交通警捉到, 罰得好重

泰國d新公路可以踏到好撚快
但曼谷真係塞撚到仆街

New Zealand

日本人揸車好守規矩

19年12月去過 Melbourne 揸上Sydney 係10幾個鐘好彩同啲朋友去 輪住揸3,4個鐘
到Sydney 落返 Melbourne 頂唔順，都係book 左晚訓Canberra 訓醒食埋lunch 先再落返去。
不過係幾開心既，係係車到訓幾辛苦

同年7,8月去左Edmonton exchange, 都幾開心，冇車行到死

加拿大 溫哥華去banff

睇地區

香港以外揸過大陸, 台灣, 日本, 泰國
日本人車品最好, 其次泰國, 香港大陸台灣都係咁西

agger 有次跟朋友車
由關西空港去到白浜 真係唔識揸車都得
指示好 日本人又禮讓

德國
Highway 無限速
正到on9

開唔開到 Top Speed?

開到
又直又闊
渣到過200 先開始覺得有 d 快

日本堅正。又少相機。

遊客唔嚴。除非有傷亡

新西蘭同埋加拿大都好正，
可以考慮吓租返架camper van，真係好正

紐西蘭

唔算小啦，不過多數都大大隻字提你
自動速度陰蒂機

渣過幾次Ottawa-Vancouver 來回

超速捉得鬆手過香港
反而違泊就捉得超緊..

不過日本咁多車場無藉口唔入場啦
求其路邊都有自動化爛地場

黑山共和國，20連髮夾彎

新西蘭超正
揸車風景勁靚

美國，澳洲，西藏/新疆

沖繩

Japan is, in my opinion, the best place for the self~driving tour, given the fact that drivers normally follow the instructions and safety rules.

果d唔算爛地

但係條路好直，好易恰眼瞓

美帝

回憶返D自駕過嘅地方
日本（沖繩 / 九州 / 關西 / 關東 / 北陸 / 東北 / 北海道等），最鍾意無PLANNING路過D大商店就咁鏟入去，就算大牌子好多時都有平野。
台灣（高雄 / 墾丁），好多電單車，好似有堆蟻咁，交車時CUT唔到入車場，停一邊叫職員幫手先CUT到。
泰國（布吉），當年未有GOOGLE MAP / GPS，問路就咁開玻璃問旁邊D電單車。
法國（里昂），無乜特別，剩係記得D車開得好快，開百三四都係係咁俾人過頭，條路本身行80。
英國（蘇格蘭），最鍾意呢度，風景靘，有時有鹿喺旁邊跳過（都有好多鹿車死左），夜晚抻手不見五指
冰島（環島），POINT TO POINT 最才兩三個鐘，得我一個揸都幾辛苦，回程由朝揸到晚十幾個鍾。不過好多體驗，雪山勁大風、踩雪堆等人救、差少少無油……

結論：冰島 > 蘇格蘭 > 日本

比人捉超速，見到係遊客：
Too fast, slower

北美 個條highway正撚到 個景靚撚到

試過俾老懚紅藍燈閃，Mark X 黎，我收慢佢就走左去

澳洲 紐西蘭 日本 台灣 冰島 美國 中東 都ok
歐洲就一般 離開市區就好 市區難泊車or貴 撘火車已經夠

蒙古，揸成個月都係一望無際嘅地方 , 又唔使煩泊車

美國
Road trip/飛車一流
冇咩鏡頭捉超速
係間唔中有一兩架警車埋伏
冇警察=冇speed limit
夜晚飛interstate成條路都係你

紐西蘭
澳洲

冇錯

去過4次美國,次次周鳩圍揸好正

另揸英法西日澳紐,都係美國最正

隧道多到痴撚線

歐洲
1) 克羅地亞split --> 薩拉熱窩--> 黑山共和國--> Dubrovnik, 風景 一流, 就算食露天餐廳 價錢都平.
2) 芬蘭
3) 德國 去奧地利上楚格峰 啤酒節 , 本來同朋友兩個人揸 但係佢竟然喺飛機上面唔見咗國際車牌, 結果全程得我一個人drive足全程.
4) 冰島全島遊14天

5) 愛爾蘭北愛爾蘭 之後飛去 再租車去高地

日本
北海道,九州, 鹿兒島 沖繩, 四國加小豆島, etc. 兩年前十月一 到埗 日本打風, 第日上去上高地竟然好天.
仲有得 北陸四大節祭, 日日－去到酒店就去 條街 霸位.

紐西蘭南島, 風景我覺得靚過 冰島, 租一架十四座,七個朋友一齊去

oh 仲有泰國曼谷去芭提雅 , 做乜特別

台灣 台中去墾丁 經花蓮再去台北, 如果 係一個中途站早 出發有三分鐘就會遇上意外, 死左了.

冷門d
富國島

跟過德國朋友自駕去國王湖 天鵝堡
Highway上到180 都比隔離車過哂

日本高速都會推你
跟住渣80 但週圍d日本仔開過百
行慢線都焗住超速
曾經懷疑過日本係唔係冇影快相呢樣嘢

我係澳洲揸開車，
你講沙巴， 澳洲 果d 野 係澳洲好正常， 係香港人開車習慣特別西。
係highway, 人人都keep left until overtake, 一條直路人人都開左線，香港d 人人人都有小聰明， 玩到個城市壞晒

正我嗰時由溫哥華出發渣camper van，去到渥太華就換返細車

路過油站/咖啡店即刻索返杯飲杯有咖啡因嘅嘢

呢種公路遊嘅感覺真係好撚正

唉屌好撚懷念

NZ南島

有無巴打喺香港無揸車㗎

試過冰島住左三個月 瘋狂自駕
試過飛荷蘭 為咗探法國朋友 由Amsterdam揸去Paris 巴黎市區吊極力子吊到傻
近少少就沖繩 鹿兒島 台灣 都好正好掛住

西班牙
平, 嘢又好食
人同車都唔多
揸一兩個鐘就一個城鎮

高速冇人跟錶

澳洲日本無得輸

自己渣過
德國 英國 波蘭 法國 比利時 葡萄牙
日本 台灣 澳洲

個人覺得 日本 最好
自己渣過 關東 關西 北陸
基本上 無咩人唔跟規矩
又禮讓 超少少 無cam又無咩捉
泊車算方便 GPS又準

歐洲 德國唔洗講啦
其他都基本上ok
但普遍超速罰得超金...
通常一張$600-700 港紙 (平國家平d la)
英國違泊 好似有極速交有半價
果邊渣車的人基本上都經驗唔錯
車品都唔算太閪
除左你亂攝 搞親人之類啦
問題 都係自己超速 違泊 罰得金

澳洲 都唔錯 都係 超速 同 違泊 罰得金

台灣 就低能的 限速超低
d人渣車又有亂cut
仲要好多電單車 好危險下

肯豆

亞

有次唔覺意喺差館面前衝咗黃燈
佢截停我
知我遊客都放我走

第一次揸Ottawa - Vancouver係揸部Integra
之後幾次揸架4Runner，舒服好多
我好鐘意road trip，我唔介意揸車。
泰國揸過曼谷-布吉-芭堤雅-曼谷
9日揸咗3400km

去過紐西蘭
D山路好爽 公路又夠長直

另外想去加拿大揸

果次租左架suv,踩到250，但係完全冇感覺，可能因為其他車都開得好快

Alice Spring

日本啦 路靚規劃好
泊車通常都易
租車市場又成熟
起碼中型同大型公司都租得安心先

蒙古自駕遊咁勁
果陣去蒙古 連local司機都成日蕩失路

你去過竟然仲覺得個度有路！？
周圍都係一大片平原荒漠之類，好難得先有山路

冰島
冇自駕真係收皮 睇少好多嘢

沿途啲休息站多嘢食到仆街

唔入市區，其實揸車真係可以好舒服

川藏 不過好多年去前 依家唔知變到點

美國
LA揸車揸到去芝加哥, 兩個禮拜差唔多日日揸車4-5個鐘, 中間停,大水壩, 大峽谷, route66, 馬蹄灣....
直情好似的公路電影, 勁好feel, 又唔覺攰只要唔好天黑開車（夜晚啲公路好多冇燈, 得你盞車頭燈）

德國，快線行240過警車頭

法國，鄉村小路俾人捉快車，佢啲英文好渣，警告咗兩句放人，佢下屬就問佢做乜放人。 巴黎凱旋門嗰度真係夠曬刺激，啲車衝埋嚟最後會停又無砵你，絕對要試下！

美國 SF - LA， Pacific Coast Highway， 世界十大most scenic drives之一，風景靚，有海獅睇，又有其他景點 17 mile drive, Hearst castle， 中途住咗間都幾up dup 嘅motor hotel，但出面個環境好正

加拿大 icefield parkway Banff - Jasper 湖光山色，各種野獸 ，世界十大most scenic drives之一。Banff揸翻Vancouver，出咗Banff無耐見到隻moose係路中心。

溫哥華 sea to sky highway 海邊山色，多彎， 正！

日本揸車啲人係有禮貌，不過技術麻麻，佢衝完燈同你say sorry， 有鬼用。 租車服務最好，有接送, 甚至搵的士車你。租車最平都係日本 - 試過旭川租部cheap車 3000円一日（已經係我租過各國最平），仲要upgrade 咗部巨型SUV 俾我。

等開關 佢話要遊日本

好靚，可惜唔夠時間上哩到

德國啦，冇限速
全程200+

正路就推日本澳洲嘅。

我會想推介埋美國:
美國1號公路
沿海路線，風景超靚。

美國66號公路
又稱母親之路，由東岸橫跨到西岸，每個州份都有唔同嘅人文風景，非常適合文化體驗。暫時最想玩嘅路線。

去元朗國練車好
你係元朗都揸得掂全世界無一個地方難到你

有冇罰錢？

有一次響大阪，阿sir都放咗我一馬

Pacific highway 1 堅揪，向南揸靠近海爽。Route 66冇得頂，想揸

日本同美加都好玩，日本唔講嘞…
美加路闊易揸，租車平，易揾車位，自駕去地質公園/探fd方便。治安視乎地區。

澳洲同北美個感覺差唔多，但郊區路窄感覺上危險啲

南法，景色靚，租自動波貴，停車場/市區好窄唔好租大/長車，郊區多迴旋處。治安差，試過係超市停車場比人偷嘢

無，睇完護照同埋國際車牌就叫我slower放走

冰島
美國／加拿大西部

Tasman一路揸一路睇靚景

i love japan

鐘意睇黃色乾草，沙漠咩？
去紐西蘭睇綠草，牧場，大草地啦

佢地交通警連英文都唔識
自己打死唔講日文根本溝通唔到

不過當然唔好玩野玩臭香港人個招牌

Same

經歷過閪港
去邊都係天堂啦

閪港 有咩問題跟幾次車都幾順